有無人係做Data Analyst

我想問有無人係做Data Analyst?
如果有既係做邊一行?
我想問係未真係成日用到Python?
如果我係識VBA夠唔夠勉強入Entry level?
求解答同分享

識vba加英文好(可同唔同國籍人仕溝通)
已經算係有入場卷

但我見請親都話要識Python
我唔係唔識，但未到好熟練
想搵個entry lv入去學下野

data佬有好多行嫁喎

我fm成日都想請，好難搵個好嘅

me. 但我唔code的

唔code的data analyst係做d咩

Python + excel VBA 夠用
Banking 會用埋SAS
如果近business intelligence個邊就會要你用d BI tools (Qilk, Power BI, Tableau)

邊行都無所謂

咁係未點都要熟python
Even entry level

其實sas 可以點學

自學難啲
但聽講依家興用Hadoop, Spark多啲

其實analyst 既前景好唔好
岩岩收到個offer係有關analytics既master，唔知要唔要好

ust /cu/ hku business analytics?

lm

英國u 唔知take唔take

sas cert有無用
sas 同spss有iso認證
藥廠同銀行都會用
想考個sas certify
不過怕得sas唔夠做

lse data science

Job Description 無寫要識programming既"data analyst" 多數都係伏
淨係要識vba就夠既"D.A." 可能又真係成世用死vba, 學唔到其他野 我諗樓主你都未必想做

既然你想學Python, 真心建議搵份用Python既工
-上網讀個online course (coursera, code academy)
- 做d 有sample code既tutorial
其實Entry level人地都唔expect你識太多, demonstrate interest + determination 先係重點, 令人信你會上到手

明白
咁我照去馬send CV啦

咁我信點都用既
不過得SAS真係唔夠做
btw, SAS係未用R寫package?

其實analytics同bi有幾大分別
點解呢幾年變buzzword
學嗰d野其實唔算好technical?

淨係要vba係唔係啲1萬零蚊既工黎架

我見有d係要打programming 將d data做分析 做report
有一隻係用tools

BI 果邊,基本係SAS 同power BI
當然要keep住學其他softwares and tools

留名

係咪今年9月開始，我都有呢個offer

Part time master要讀成兩年
感覺上佢教啲野Online course都有
如果純粹想學野嘅上網睇可能都係用你半年至一年

你VBA咩程度?

理論上有programming底要自學多隻language 唔難
唔識咪自己學左基本Syntax先話自己識 返工再慢慢Pickup

留名
我都想搵...但VBA/SAS唔強又唔識python

你識vba 就入到果堆應該係data entry only
Analyst level 你python r matlab 都基本要識...
Sql 呢d 都基本啦...

如果份工靜係要求識vba既話千其唔好做,0 value

留名
有冇巴打搵bi 既工？

而家呢份係畢業後第一份做左一年 都係tableau sql vba無限loop 覺得學唔到野想轉工

其實tableau比起excel有咩好？

Python R
Regression 應該最基本

我公司係自己拎data run，出曬圖，見到曬自己想睇既野，自動定時update

有無巴打知data analyst條path 同依加既市價大約係點？

對我黎講excel 只係個spreadsheet 用黎format 下data

tableau 係用黎做 automated dashboard 同
靚靚visualization

tableau 最勁應該係self service bi ,唔洗識d 咩就可以interact with data

留名學野
我之前唔係做呢行，16年grad
我搵左幾個月呢類既工，有少少stat底，自學緊R
而家唔知點算好，搵呢類既工一直冇回音
求解 而家應該要留意下其他工種不過唔知有咩好做

聽講VBA都做到auto update

Sas同hadoop / spark兩樣野黎

vba係用到，但係問題係vb呢個language本身係垃圾黎

有無人可以分享下入行經過?
如果我自己玩Kaggle之後share返俾Hr睇有無用?

vba有memory leak，十年前就已經有，到今時今日都仲未FIX，注定難登大雅之堂

如果死都要用excel做緊既話,我寧願用C#個office plug-in寫好過用垃圾vb

ＬＭ

正常學習每隻language速度如下:

Python: 1個月
R: 0.5個月
SAS: 0.5個月
VBA: 1日

Python學左1個月之後，基本上你依經學哂要學既野，剩底只係點去搵啲岩用既ｌｉｂｒａｒｙ黎完成要做既ｔａｓｋ

R學左0.5個月後，你會發現佢唔係一種ｌａｎｇｕａｇｅ，但佢有好多ｓｔａｔｉｓｔｉｃｓ ｌｉｂｒａｒｙ而且唔洗錢，所以都好有用，但只要識基本ｄａｔａ ｍａｎｉｐｕｌａｔｉｏｎ就夠，Ｒ唔識合ｄｅｖｅｌｏｐ大型ｐｒｏｊｅｃｔ

SAS學左0.5個月後，你發現個重點根本唔係學點用，係要學ｓｔａｔｉｓｔｉｃｓ

VBA學左1日後，你會覺得佢係垃圾，之後唔學

我會揀用ｐｙｔｈｏｎ ｘｌｗｉｎｇｓ，唔洗ｃｏｍｐｉｌｅ ｃｏｄｅ，打完即用

不過都係建議完全ｅｘｃｅｌ ｆｒｅｅ，經ｅｘｃｅｌ始終會慢左

好多銀行都用sas，唔係剩止statistics，係要點樣用係data mining再點樣summarize做一份report，複雜起上黎一個program可以有幾千行code
sas入面可以用sql，所以sql都係必要
而家不斷想用BI做report，所以你識Qlik,tableau, sas bi就一定有幫助

前銀行data analyst,工已辭

但係我可以點練啲tools?
全部都要錢又搵唔到老翻

你本身啲tools大學教？定自學？

sas就大學
sql就自學

請問sas可以點樣自學？
有冇d心得

Google "SAS University Edition" 再自己搵 tutorial la

見公司d人只用Tableau+excel
Sas個個module 都係錢，識少少做夠

Tableau+excel+sql再+ industrial knowledge/business sense

用power BI
免費

data analyst lm

同意

玩左成朝
做dashboard 好似好快 同埋share 方便

但係好似冇tableau 咁好用/靚同flexible

想問巴打Data analyst晉升方向係點？

其實你點define叫學識？vba係難登大雅之堂，但做一d小task，development time係極快

全中

入下excel
vlookup下都叫Data Analyst嫁啦而家

剛入行, 我都想知
想讀個master 行BI/Data scientist 方向
唔知可唔可行
香港好似冇咩呢類technical job

多數都係bank先會用SAS， SAS個corporate license太貴 （具體唔清楚）
有d bank為左cut cost都請緊識R/Python 既人黎做data野
利申：做緊bank既small potato

巴打轉左去咩field
data scientist?

巴打做bank 好唔好景
同risk man 嗰d 比點樣

個個都吹到黎緊好hit, 會放好多資源咁
但硬係覺得喺hk做呢類工流流哋
冇人識+冇人重視咁

做reporting麻麻
做data warehouse唔錯
好似係

出走外國讀master

巴打想知你條路點行
點先去到德國讀書

連載我留學文章

想問各位做緊data analyst或者類似嘅工嘅巴打，覺得有咩skills/knowledge最緊要？其實同BA要嘅technique會唔會差好遠？
利申就grad，而家好迷茫

其實望下job ad就知
Must: Python/R, SQL
Optional: SAS, Tableau, Spark, Qlikview

巴打你講optional 嗰d 我見好多都required
可能我揾bank 多

真心問fg/得1年exp 入咩行會比較易
見好多bank / pro 少少嘅都要3-5年exp

telecom

telecom係入門其中一個方法，不過就只會用sql
另一個就係保險，但就少請fg
入銀行前就係做telecom

有冇人公司用Palantir

你有冇其他knowledge set
你金融專才淨係識vba 都可以揾好多
記住programming 只係幫你手既tools
真正create value 既都係你本身既知識

本身major stat
有finance+programming底

啱啱accept份工做market data
但對個出路唔係好了解
想多d 同finance 嗰d 相關
其實有冇呢d工

如果除左technical skills 性格/soft skills呢啲黎講通常係會點？
Technical skills大家如果background差唔多嘅話其實都應該會差唔多，差在熟悉程度同經驗

Hku嗰個full time 280k一年
做緊野點放低一年仲要俾咁多錢讀

Btw coursera自學緊python

Well Python 係data Science 界既公廁language, 必學，主要係user base + foreign interface 做得好. 但係language 其實好其次，做緊要你識algorithem 同點interpret d data
利申:Title 係data Scientist 實際上係developer

一開始我都係
用咗excel Vlookup做report一個月
跟住就excel power bi
然後做咗三個月之後老細就終於叫我碌python
先覺得自己做返啲有意義嘅嘢

大學新學咗個major，考慮緊轉行，唔知呢行好唔好景呢

新開

精算學生留名學野

睇你專精同性格
睇你個bg 做market data 都幾岩
但要再繼續條career 點行好睇你性格同際遇
有機research analyst or even trader
向來financial industry都係finance + stat + programming
都係果句，好睇機會際遇

本身都係想做trader
不過唔係target school
又冇經驗

thanks 巴打
慢慢試吓行落去

On9

Lm 有興趣想轉
Take左個microsoft online course

人工大約咩價位
假設識python

我fg 得17k

fg都唔錯
仲有位可以上嗎?

其實工作有D咩做
要唔要去到ML 出report?

做咗個零禮拜咋
同埋我team d 人90%喺澳洲
除咗SQL暫時仲係唔知做緊咩咁
又唔知佢哋有咩做緊, 要再了解吓先知

我估一d BI Tools 都應該會用到吓
ML 長遠計實要用到, 學定冇壞

做緊銀行 識python/sql/r/vba 不過只係用vba

retail??

之前做BB

BB其實咩department 比較多stat 嘅嘢
除咗risk

有無tg gp加
17fg想入返bank

Quant都幾多modeling野做

有人開都ok

Quant至少要求PhD
小弟家貧, 讀master都要做返2,3年儲吓學費先

但有諗過最終目標係做quant
未讀上去, 唔知而家fg做咩會比較有幫助

識人做Algo trading 威被邀請去JPM sell佢套algorithm

家貧應該幾難入bb fo

有學過data mining既theory但係無咩practical knowledge, 如果想再自學多d應該學咩好？
利申 識少少SQL + Tabelau, 想係ecommerce發展

有冇non-finance 唧data analyst可以分享吓

我都想知香港唔做finance
做IT 巨頭嗰D data scientist好唔好揾得過finance 嗰班

想問data analyst 前景 見到有巴打話fg 17k 又咁多巴打辭職去讀書 其實係咪一做就要係咁自學（software/language)/進修（讀書）？

想問一下如果想入黎行 本身stat 底，有無咩entry level 既post 可以suggest 下

ust

有冇學過咩stat 嘅tool?
應該唔難揾data analyst

做既野其實都係big data
Bank (eg dbs, hs)1就ml (kernel, svm...) 介customers 做loan gp 再sell
It 巨頭又係ml 介customers base 做advertising
其實同一個skill set
有offer 就去馬，entry level same shit

巴打做緊big data?

Bank mt
希望落到global market 做trader

mt 係咪1st hon 先有機

加油啦巴打, 依樣野好睇彩數,

但咁多位, 點解咁想做TRADER呢？
其實global market is already a sunset industry

冇話既
有堆冇ibank offer 咪跌入來
有堆2nd low 但有skill set 又入到
Academic bg not as important as u think

Same feeling
志願想做quant
Global market trader not a bad starting pt
而家大部分都食客
真正pop trade 已經冇乜

巴打理想條path 同我差唔多
不過trader 我都放棄咗
一黎真係夕陽行業
二黎我而家profile 想做trader都要花一段長時間, 既然最後都係想做quant
就索性做住d technical job , 等讀咗個MFE 先試吓直接apply quant role

而家quant 都難入到癲
但講真，真係star trader 既使撚同你做分析咩